burzan ukr бурян burján wysokie bujne zarośla roślin zielnych złożone przede wszystkim z chwastów ostów i łopianów występujące dawniej na stepach ukraińskich o burzanie pisał adam mickiewicz w sonecie stepy akermańskie na pierwszych stronach ogniem i mieczem znajduje się następujący fragment